來生要做日本鳥？香港最有愛嘅鳥巢喺呢度...

康文署星期二在大埔廣福道剪樹殺鷺，有網民舉出日本例子，指日本無論私人公司或政府部門，都會確保雀鳥安全棲息，對人類影響減至最低。所以鳥巢下會有紙箱，膠板和木板等盛載鳥糞。「換作喺香港，擒上擒落，又要定期清理，一定俾人笑戇居！」

↑ 有網民舉出日本例子，指鳥巢下會有紙箱，膠板和木板等盛載鳥糞。

但其實香港都有人自發設置「屎板」盛載鳥糞，究竟邊個咁有心，仲咁得閒收拾糞便？

全文：

青衣青怡花園鳥巢下的「屎板」是該屋苑管理處十多年前設置，5至9月是燕子的繁殖期，清潔人員會在5月前清理一次，待燕子離巢了，再作清理。這麼說其實一年也只是兩至三次，要爬雲梯去清理「屎板」，比斬樹或除去鳥巢更容易，但政府卻想不出這些方法。香港觀鳥會保育主任胡明川說，「其實香港不少地方都有市民DIY鳥糞盛載器 ，但比較出名是青怡花園，因為幾乎每座都有鳥巢，而且保育得宜。」簡單的設計，在冷漠的香港，已經令人覺得好有愛。

香港的動物保護法例罰則其實不比日本弱，日本「鳥獸保護法第8條」列明，對鳥獸之捕獲、殺傷、取卵或損傷皆屬違法，違例者最高可被判入獄一年及罰款100萬円（約7萬港元）。香港亦有《野生動物保護條例》，當中「不得狩獵或故意干擾任何受保護野生動物」和「不得取去、移走、損害、銷毀或故意干擾任何受保護野生動物的巢或蛋」兩段條文，最高可被判入獄一年和罰款10萬港元。

斬樹以外的便便處理方法其實有很多，花盆、傘子、紙皮盒、甚至杯麵兜都行。至於被網民力讚，設計精美鳥糞盛載器，其實是由日本雀鳥研究機構 研發的，他們還上傳到網上讓大家自行打印使用！有興趣可到以下連結下載 。

↑ 斬樹以外的便便處理方法：花盆。

↑ 攻擊性武器又得。

↑ 紙皮盒加膠紙亦得。

呢排咁多青衣嘅新聞嘅